陸委會：台灣從不屬於中國 國台辦氣炸：台灣是全中國人的台灣 不容分割 台灣的人都是中國人

中國中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪日前在和美方高層會談時，提及「台灣是中國領土不可分割的一部分」。我陸委會立刻澄清強調，台灣從來不屬於中華人民共和國。中國國台辦今日（3/22）對此再度官腔回應表示，兩岸同屬一個中國，並妄稱「台灣是全中國人民的台灣」。

國台辦發言人朱鳳蓮回應陸委會說法時，重申中國官方的一貫說法：「世界上只有一個中國，台灣是中國領土不可分割的一部分。」她接著說，海峽兩岸雖然尚未統一，「但中國的主權和領土完整從未分割，也不容分割。大陸和台灣同屬一個中國，兩岸同胞都是中國人。台灣是全中國人民的台灣，涉及中國主權和領土完整的問題，必須由全中國人民決定」。

美國國務卿布林肯（Antony Blinken）、白宮國安顧問蘇利文（Jake Sullivan），以及中國中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪、外交部長王毅，上周四、五在阿拉斯加舉行「2+2」高層會談。楊潔篪在會晤時強調，新疆、西藏、台灣都是中國領土不可分割的一部分，中方堅決反對美國干涉中國的內政，認為兩國管好自己的事情就好，不要轉移矛頭。

我陸委會隨後發布新聞稿駁斥，認為這是「對台灣主權扭曲事實的説法」，並重申中華民國是主權國家，台灣從來不屬於中華人民共和國、未來更不可能是，台灣的未來與發展只有2300萬台灣人民有發言權與決定權。（國際中心／綜合外電報導）

屌你老母好嬲好嬲
唔俾你啲鳳梨入口都唔知驚

你同我一樣都係中國人
所以我要打柒你

只有一個中國就係中華民國

G持冇桶台灣

仲講乜鬼中華民國

正名為台灣共和國啦

對，世上只有一個中國，就是中華民國。
台灣與中國大陸都是中華民國不可分割的一部份。

堅決反對

xx是全中國人的xx

金門馬祖：？

快D列佢入非法組織

只有武漢肺炎唔屬於支那明嘅明嘅

罷買台灣晶片未

量子力學既疊加狀態
尚未統一又從未分割
可以提名台灣拎諾貝爾獎

你共產黨落左台先啦⋯⋯

講到底絕大部份人都係反共多於反中
當然你唔會

邊個早成立先，好似個仔同老豆講，你係我不可分割既一部份

共產黨倒台

中國咪一樣瓦解

民主中國根本無可能建立

食屎啦支那狗，台灣根本係獨立國家

不可分割？

事實係台灣從來都唔係大陸板塊上，盤古初開已經分割左

好正

我一直都唔理解點解可以咁厚面皮, 話前朝明清領土都係佢既
ON9, 咁俄羅斯係咪可以拎晒蘇聯領土? CLS架啲中國人政治歷史觀

一個中國 即中國民國，中國大陸地區是中華民國不可分割的一部份，遲早會統一入中華民國 只係時間問題，全人類都知道

佢無講台灣唔屬於中國, 只係唔屬於中華人民共和國

中華人民共和國之外仲有個中華民國

只有一個中國 中華民國

好波

哦

薜丁格的貓 支那眼中的台灣

其實已經開到口講台獨咁濟

我覺得中華民國好聽喎

世界是中國的

地球上只有一個地球
地球雖然尚未統一
但中國是地球不可分割的一部分
中國是全地球人的中國
任何涉及中國的問題應該由全地球人決定

反賊仲惡人先告狀

“台灣是全中國人民的台灣”

仲癲過d固有領土
支那種都唔會講上海係屬於全中國人民

彭麗媛是全中國人民的彭麗媛

駐美領氣炸：美國是全中國人的美國 不容分割 美國人都是中國人

駐英領氣炸：英國是全中國人的英國 不容分割 英國人都是中國人

電腦大爆炸：宇宙是全中國人的宇宙 不容分割 宇宙人都是中國人

氣炸國台辦

台灣北京

咁做咩老解過唔到中線嘅

一陣成班大支那膠 民國膠走出來咬你呀清

武漢肺炎都攻唔入台灣 點武統

事實係中華民國喎世界上冇一個地方叫台灣國

DPP到呢一刻為止，都仲係想響世界上面諗盡辦法要全世界認同台灣國呢一樣野，只會令到台灣向好嘅發展越走越遠

又開工啦五毛
党出夠糧俾你？

脫離大中華包袱

好好地行自己條路有咩問題

掛住中華民國個名就要同中國大陸繼續糾纏不清

有咩好處

曲直都分唔到？

好撚佩服你啲P牌仔可以on9得咁離譜

到底有無人問過共產黨
佢成日講嘅「一個中國」入面「中國」嘅全名係乜

國家名用主島做名其實無問題

佢又唔敢問俄羅斯拎番海參威

佢哋仲想中華民國反攻大陸?

反共同支持中華民國係冇衝突

巴打KMT

用到台灣人稅咪承認佢地係中國人囉！

我哋想爭取香港脫離中國only

中共治下嘅大陸有冇民主唔係我哋目標

哩個時間應該搵馮粹帆

死撚開啦大中華膠

所以咪反共同支持中華民國係冇衝突囉
你都識講「中共治下嘅大陸有冇民主唔係我哋目標」

支持蒙古話成個歐洲自古以來都係佢領土

叫佢去拿番元朝嘅領土就依依俄俄

呢個咪由全中國人民決定咗囉

氣炸師

想買呢件tee

呢d po永遠唔見果班ball toy深黃入黎
仲好意思笑人偽黃

但中華民國呢樣野好似已經客觀地名存實亡

人地呢年幾都搞緊想正名台灣

回力鏢
終於識撚

they are not fucking chinese

掛住中華民國個牌頭

對台灣人有咩好處

陸獨

等睇
「支那人不吃這一套
全球沒有資格居高臨下跟支那說話」

香港人不吃這一套

好似外交上真係有

有?

中華民國連聯合國都比人bam咗

中華民國幾時係屬於過中華人民共和國？

薛丁格的台灣

大陸有台灣主權但係未統一

大中華膠見冇可能和平演變中共

就將寄望放喺中華民國上面

實際上就係令台灣背負一個難以承受嘅沉重負擔

相比如果台灣選擇脫離中國呢條路

其實對以漢族為主嘅明朝十八省獨立係有好處

既然以漢人為主嘅台灣可以自成一家民族

咁香港人 廣東人 福建人都可以

青天白日滿地紅

陸委會：台灣人不吃這一套

大清之後應該係中華民國

支共偷左中國又想名正言順d又要綁人民情緒
所以話自己係 中華人民 共和國
所以佢之前不斷話沒有共產黨就沒有新中國

而家支共就不斷話一個中國

正體字順眼幾多

台灣山地原著民不是支那人

國民黨自從孫文聯俄容共後

咪又係蘇聯附庸

反而汪精衛親日政權走泛亞主義(大東亞共榮圈)

先至係kmt初心啦

氣炸翠包子

識玩

咁其實中華民國又有咩資格繼承大清版圖

至少滿州比返愛新覺羅家好合理

中華民國改唔名做台灣國有好多歷史原因係到

你入境都要搞一輪先入到去啦
有時D野就唔好自己衝出黎柒好D

而家咪四不像咁

只有戰爭可以打破殭局

呢個可以能係plan c 黎
一帶一路
亞非拉
加埋印度俄仔就夠全球人口一半以上

幾時先肯武統台灣？
講咁多廢話做乜

中國=中華民國？

中囯人吃屎

印度俄佬會撐支?

所以印度係有佢嘅戰略地位

台灣就是獨立國家，關你支那撚事咩

講多無謂，一係武統一係收皮啦

咁點解仲要用台積電競爭???

應該同美國/日本傾左d野 最近開始硬上黎

其實仲衰，
一方面話台灣人係中国人，
另一方面又不斷話要打鳩佢地，
人地咪覺得中国人就係熱衷打中国人。

李鴻章在俾斯麥面前大談起自己的功績，說自己與太平天國、捻軍打仗如何的神勇，本來以為俾斯麥會稱讚幾句，但俾斯麥卻說「我們德意志與貴國洽洽相反，以屠戮本民族人恥，以消滅異族為榮。」

歷史在不斷重演

台灣仔 正名左個國名先講啦

她接著說，海峽兩岸雖然尚未統一，「但中國的主權和領土完整從未分割
未統一已經係兩舊野黎
自己第一句都已經分開左台灣同中國 呢個寫稿點做嘢

咁撚嬲，出兵登台la吊你

台灣人：不了

樓主tag this

共匪真係冇廉恥

唔駛諗咁多啦
由得佢瓦解
踩死哂啲支那大家都開心

從未踩足過既地方都話係佢既 無恥到極點

中華民國政府比你早 那是否應該說只有一個中華民國？

佢哋叫埋支那做西台灣西台獨分子

支那軍隊咁多年上過台灣岸未？
未上過就話台灣係中共？

乜水呀？

大支那膠惡過狗，佢哋掌權分分鐘變老共2.0

大支那膠咁想中國領土完整

咁不如支持共產黨啦

都差唔多㗎喇，見過有民國膠話任何形式獨立都係人血饅頭，淨係可跟佢嗰套民國復興，聽落係咪同老共有啲似呢

孫中山係建國者
孫中山係國民黨
咁國民黨係台灣
咁中國點解唔係台灣呢

成個中國都係個笑話
由毛澤東年代到今日都仲係做緊同一樣野

佢無講錯
世界係得一個中國
因為係一個中國 一個台灣

都係嗰句 開波囉

共產黨雖然成日講大話

但係只有中共可以維持中國版圖確實係事實

民國派其實同建設民主中國派一樣

都係既想要西式民主自由

又想中國偉大復興

兩者根本不能兼得

正如8964時鄧如果讓步

就係戈爾巴喬夫嘅下場

未統一咪姐係唔係中國

但台灣唔想打仗，亦冇能力反攻支那，除非美國肯全力支援姐，但支那未逼到美國唔打唔得既地步。

習想打台灣吖嘛

咁事實上台灣嘅獨立存在

對於佢嘅大中華夢想的確係極其不利

嘴炮師

嘴炮大国

大條道理講歐洲自古以黎都是中国的

尖閣諸島從不屬於中華民國/中華人民共和國

華人一日有奴材思想，一日都唔會有民主制度

其實中國人都唔想要咩民主

直接講地球屬於中國

邊撚個同班北佬同一個國家

同廣東就話姐

中國人只希望有個好皇帝能提供俾佢地衣食住玩
所以中國人的創新能力永遠比唔上歐美

其實咁算唔算宣布獨立

Btw出兵未？

台灣中國
一邊一國
中國人請回中國

同廣東佬都未必可以融合到

大家各自獨立

成為近似波羅的海三國的友好國就得了

但日本的主權和領土完整從未分割，也不容分割。日本和南京同屬一個日本，兩岸同胞都是日本人。南京是全日本人民的南京，涉及南京主權和領土完整的問題，必須由全日本人民決定

美國撐 講咩都唔怕啦

自古以來

中共失去了一切

以為改圖嚟點知係隔離post見到先知新聞 好正

誰是分裂中國的罪人？

咁中國人係咪都係台灣人，中國都係台灣既?

福爾摩沙聯邦

女權自助餐，邊樣啱拎邊樣。

氣炸！
有時覺得菲利浦都幾難做生意 支那人自己成日都氣炸 仲點會買你d氣炸鍋

d west Taiwanese 好撚煩

全部 Hang 晒機

都係嗰句啦，試下淘寶免運

宇宙只有一個地球，中國是地球領土不可分割的一部分。
地球的主權和領土完整從未分割，也不容分割。歐美和中國同屬一個地球，各洲人類都是地球人。中國是全地球人民的中國，涉及地球主權和領土完整的問題，必須由全地球人民決定（非中國內政）

否則必須由全台灣人民決定 台灣的未來

EZ Clap

問題係佢都冇“管好”
甚至唔管
變本加厲
以後叫人唔好管

你試下就禁去 入唔入到境lo

所以有時唔係睇少華人，係真係有d野鬼佬得，華人就係唔得

我們中国人不吃氣炸鍋

日本人都得

支那人就係唔得

但唔係中共人呢～ 佢地係中共国唔係中國。

成班都係精神病

台灣：喂，你企開啲啦，屌你老母

而家D P牌真係好低質... 睇唔明曲線、抽水 返去DISCUSS啦好嘛...

捨得打未呀廢雜

中華民國應該係中國大陸執政
唔關台灣事

支那係大東亞共榮圈嘅支那

金門而家恨不得投入支那懷抱啦